# Questions fréquemment posées
{: .no_toc }

Questions générales et autres informations concernant la technologie utilisée dans Umbrel.

Les problèmes relatifs aux opérations de base de votre noeud Umbrel sont addressés dans le guide séparé [Résolution de problèmes](troubleshooting.md).

## Table des matières
{: .no_toc .text-delta }

1. Table des matières
{:toc}

### Est-ce que je peux devenir riche en acheminant des paiements Lightning?

Personne ne peut le dire. Probablement pas. Vous gagnerez de petites commissions. Je m'en fiche. Eclatez-vous!

### Est-ce que je peux connecter mon disque dur formaté en ext4 à mon PC?

Le système de fichiers ext4 n'est pas compatible de base avec Windows, mais avec des logiciels additionnels comme [Linux File Systems](https://www.paragon-software.com/home/linuxfs-windows/#faq) de Paragon Software (ils offrent 10 jours d'essai gratuit), c'est possible.

### Qu'est-ce que font toutes ces commandes Linux?

Voici une (très) courte liste des commandes Linux les plus courantes. Pour une commande en particulier, vous pouvez taper `man [commande]` pour afficher la page de manuel correspondante (taper `q` pour sortir).

| Commande     | Description                                           | Exemple                                      |
| ------------ | ----------------------------------------------------- | -------------------------------------------- |
| `cd`         | changer de dossier                                    | `cd /home/umbrel`                            |
| `ls`         | lister le contenu du dossier                          | `ls -la /home/umbrel/umbrel`                 |
| `cp`         | copier                                                | `cp file.txt newfile.txt`                    |
| `mv`         | déplacer                                              | `mv file.txt moved_file.txt`                 |
| `rm`         | effacer                                               | `rm temporaryfile.txt`                       |
| `mkdir`      | créer un dossier                                      | `mkdir /home/umbrel/newdirectory`            |
| `ln`         | créer un lien                                         | `ln -s /target_directory /link`              |
| `sudo`       | executer une commande en tant que superutilisateur    | `sudo nano textfile.txt`                     |
| `su`         | changer de compte utilisateur                         | `sudo su root`                               |
| `chown`      | changer le propriétaire du fichier                    | `chown umbrel:umbrel myfile.txt`             |
| `chmod`      | changer les permissions du fichier                    | `chmod +x executable.script`                 |
| `nano`       | éditeur de texte                                      | `nano textfile.txt`                          |
| `tar`        | outil d'archivage                                     | `tar -cvf archive.tar file1.txt file2.txt`   |
| `exit`       | sortir de sa session utilisateur                      | `exit`                                       |
| `systemctl`  | controler le service systemd                          | `sudo systemctl start umbrel-startup`        |
| `journalctl` | interroger le journal systemd                         | `sudo journalctl -u umbrel-external-storage` |
| `htop`       | superviser les processus et les ressources sutilisées | `htop`                                       |
| `shutdown`   | éteindre ou redémarrer le Pi                          | `sudo shutdown -r now`                       |

### Où puis-je obtenir plus d'informations?

Si vous voulez en apprendre plus sur Bitcoin et que vous êtes curieux à propos de fonctionnement interne du réseau Lightning, les articles suivants du Bitcoin Magazine offrent une très bonne introduction:

- [What is Bitcoin?](https://bitcoinmagazine.com/guides/what-bitcoin)
- [Understanding the Lightning Network](https://bitcoinmagazine.com/articles/understanding-the-lightning-network-part-building-a-bidirectional-payment-channel-1464710791/)
- [Bitcoin resources](https://www.lopp.net/bitcoin-information.html) and [Lightning Network resources](https://www.lopp.net/lightning-information.html) by Jameson Lopp

### Est-ce que Umbrel supporte …?

Pas pour le moment, mais Umbrel a une infrastructure en applications, et des dévelopeurs tierces peuvent donc ajouter des applications à Umbrel et les publier dans son [App Store](https://medium.com/getumbrel/introducing-the-umbrel-app-store-7a2068c64a10).

---

Ce guide sur les questions les plus fréquentes sera continuellement mis à jour à mesure que les problèmes se présenteront. Les contributions sont les bienvenues via un merge request.

---